{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050360",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 원성왕릉_1"
    },
    "text": "慶州元聖王陵 (경주 원성왕릉)\\n\n慶尚北道慶州市外洞邑掛陵里山17番地\\n\n1963年1月21日、この史跡は指定されました。面積は7.53ヘクタールです。広大な陵域の中に、松の木が鬱蒼とした印象の土墳があります。この土墳は円形で、護石が使われており、板石と撑柱で構成されています。墳丘の下には護石があり、その上には甲石が覆われています。撑柱には方向に沿って12支神像が陽刻され、墳丘の前には優れた床石が置かれています。周囲には数十個の柱が立てられ、その上下には丸い穴が2つ開けられ、貫石を挟んで欄干が配置されていましたが、その全ては今は失われてしまいました。代わりに、周囲の石と柱の間には板石が敷かれています。また、墳丘からは遠く離れた場所に、石獅子2組と文武人石が1組ずつ配置されており、その両側には石華表が立っています。この陵墓は誰のものかははっきりしていませんが、『三国遺事』には「元聖王の陵墓が東谷寺にあるが、東谷寺は当時の崇福寺で、チェ・チウォンが碑文を書いた碑石がある」という記録があります。また、現在の掛陵の近くに崇福寺跡があることから、この陵墓は元聖王のものと考えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この史跡はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この陵墓の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "面積は7.53ヘクタールです。"
        },
        {
            "question": "この陵墓はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "広大な陵域の中に、松の木が鬱蒼とした印象の土墳があります。"
        },
        {
            "question": "この土墳はどのような形状ですか？",
            "answer": "円形の土墳で、護石と撑柱で構成されています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の下に何がありますか？",
            "answer": "墳丘の下には護石があります。"
        },
        {
            "question": "墳丘の前に何が置かれていますか？",
            "answer": "墳丘の前には優れた床石が置かれています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の撑柱には何が陽刻されていますか？",
            "answer": "撑柱には方向に沿って12支神像が陽刻されています。"
        },
        {
            "question": "陵墓の近くに何が配置されていますか？",
            "answer": "陵墓からは遠く離れた場所に、石獅子2組と文武人石が1組ずつ配置されています。"
        },
        {
            "question": "この陵墓は誰のものだと考えられていますか？",
            "answer": "元聖王の陵墓だと考えられています。"
        },
        {
            "question": "元聖王の陵墓について何か記録がありますか？",
            "answer": "『三国遺事』には、「元聖王の陵墓が東谷寺にあるが、東谷寺は当時の崇福寺で、チェ・チウォンが碑文を書いた碑石がある」という記録があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 365,
        "QA": 324
    }
}